



\section{Seguemento}

\subsection{Estructura do PFC}

	O TFG estruturarase inicialmente nas seguintes fases:
	
	
\begin{itemize}
\item FASE 1: Estudo do problema a resolver e análise do estado da arte.
\item FASE 2: Familiarización coa plataforma de desenvolvemento hardware.
\item FASE 3: Deseño do sistema: subsistemas. Selección e adquisición do hardware.
\item FASE 4: Integración do hardware.
\item FASE 5: Desenvolvemento do software embebido
\item FASE 6: Desenvolvemento do software do subsistema de xestión
\item FASE 7: Probas
\end{itemize}

	
	
	Cada unha destas fases dará lugar a unha documentación que posteriormente constituirá a memoria do TFG. Inicialmente, dividirase dita memoria nos seguintes capítulos:
	
	
\begin{itemize}
\item Capítulo I: Introducción
\item Capítulo II: Estado da arte
\item Capítulo III: Hardware do sistema
\begin{itemize}
\item Subsistema de sensorización
\item Subsistema de comunicacións
\item Subsistema de xestión
\end{itemize}
\item Capítulo IV: Software do sistema
\begin{itemize}
\item Software do microntrolador
\item Software do subsistema de xestión
\end{itemize}
\item Capítulo V: Probas
\item Capítulo VI: Incidencias, conclusións e traballo futuro
\item Bibliografía
\item Anexos:
\begin{itemize}
\item Anexo I: Instalación e verificación do entorno de desenvolvemento para o microcontrolador
\item Anexo II: Instalación do hardware/software do subsistema de xestión
\item Anexo III: Planificación (estimación de custos e planificación de tarefas)
\item Anexo IV: Contido do CD
\end{itemize}
\end{itemize}



\subsection{Fase 1: }

Esta primera Fase se centrará en familiarizarse con la problemática a resolver. En concreto, se deberá recopilar información sobre:

\begin{itemize}

\item Estudio inicial de la problemática. Se recopilará información general sobre el problema que responda a preguntas como: ¿es posible saber hoy en día la posición de los vehículos?¿Qué beneficios/aplicaciones tendría el hecho de poder saber dicha posición?¿Existe alguna tecnología de tipo vehicular que hoy en día (o en un plazo breve de tiempo) permita recibir la posición de manera rápida?

\item Sistemas comerciales/académicos que permiten obtener la posición de vehículos de manera remota y permitan a terceros visualizarla y recibir eventos relacionados con dichas posiciones. Ejemplos de estos sistemas son los de monitorización de flotas (para logística) o sistemas de estimación de tráfico tipo Waze o Google Traffic. Para cada sistema sería necesario poner una descripción breve (uno o dos párrafos) que incluya sus funcionalidades principales. Como conclusión a esta recopilación se haría un análisis que resaltase las carencias de los sistema encontrados.

\end{itemize}

El resultado de esta primera fase serían dos recopilaciones de información relacionadas con cada uno de los puntos anteriores. En conctro, el contenido del primer punto será la base del Capítulo I de la memoria (Introducción), mientras que el segundo punto constituirá el Capítulo II (Estudio del estado del arte).

En el momento en que se finalice esta primera Fase, se pasará a la segunda: Definición de los requisitos, funcionalidades y arquitectura del sistema.

              